\chapter{Список литературы}
% \addcontentsline{toc}{chapter}{Список литературы}
\begin{enumerate}
  \item Белецкий В. В. Очерки о движении космических тел. 2-е изд. М.: Наука, 1977. 432 c.
  \item Аксенов Е. П. Теория движения искусственных спутников Земли. М.: Наука. 1977, 360 с.
  \item McInnes C. R. Solar Sailing: Technology, Dynamics and Mission Applications. Springer Science \&
Business Media, 2004. ISBN: 978-3-540-21062-7.
  \item Неровный Н. А., Зимин В. Н. Об определении силы светового давления на солнечный парус
с учетом зависимости оптических характеристик материала паруса от механических напряжений //
Вестник МГТУ им. Н. Э. Баумана. Сер. «Машиностроение». 2014. Т. 96, No 3. С. 61–78.
  \item Неровный Н. А. Главный вектор и главный момент светового давления на оптически выпуклую космическую конструкцию //
Вестник СПбГУ. Математика. Механика. Астрономия. Т. 4 (62). 2017. Вып. 1. C. 146-158.
  \item Чумаченко Е. Н., Малашкин А. В., Федоренко А. Н. Моделирование использования солнечного ветра
для орбитальных маневров космических аппаратов // Вестник ВГТУ. 2011. №11-2.
URL: https://cyberleninka.ru/article/n/modelirovanie-ispolzovaniya-solnechnogo-vetra-dlya-orbitalnyh-manevrov-kosmicheskih-apparatov (дата обращения: 21.04.2018).
  \item Неровный Н. А., Зимин В. Н., Об определении силы светового давления на солнечных парус
с учетом зависимости оптических характеристик материала паруса от механических напряжений //
Вестник МГТУ им. Н.Э. Баумана. Сер. “Машиностроение” 2014. No 3. C. 61-78.
  \item Трофимов С. П. Увод малых космических аппаратов с верхнего сегмента низких орбит
с помощью паруса для увеличения силы светового давления, Препринты ИПМ им. М. В. Келдыша, 2015, 032, 32 с.
  \item Распопова Н. В., Давыденко А. А. Задачи движения тел в космических системах.
Часть 1: Учеб. пособие / СПб.: ”СОЛО”, 2015. — 73 с.
  \item Мирер С. А. Механика космического полета. Орбитальное движение: учебное пособие /
М.: "Аскери Информэйшн", 2007. -- 272 с.
  \item Окишев Ю. А., Клинаев Ю. В. Математическое моделирование частной ограниченной
задачи трех тел с учётом второй зональной гармоники в геоцентрической экваториальной
системе координат // Вестник СГТУ. 2013. №1 (73). URL:
https://cyberleninka.ru/article/n/matematicheskoe-modelirovanie-chastnoy-ogranichennoy-zadachi-treh-tel-s-uchyotom-vtoroy-zonalnoy-garmoniki-v-geotsentricheskoy
(дата обращения: 12.05.2018).
  \item Powers R. B., Coverstone-Carrol V. L., Prussing J. E Solar sail optimal
  orbit transfers to synchronous orbits // Advances in the Astronautical Sciences, 1999. Vol. 103. С. 523-538.
  \item Fuchang G, Lixing H. Implementing the Nelder-Mead simplex algorithm
with adaptive parameters. Springer Science \& Business Media, 2010. DOI 10.1007/s10589-010-9329-3.
    \item Ткачев С. С. Исследование управляемого углового движения аппаратов с
ротирующими элементами: дисс. ... кандидата физико-математических наук. Ин-т прикладной математики им. М.В. Келдыша РАН,
Москва, 2011.
\end{enumerate}
